# 財報

美股需要定期發佈各種報告 以供投資人 了解投資的錢被用到了什麼地方 [sec.gov](https://www.sec.gov/) 可以查詢到所有這些報告

* **8-K** 公司用來通知股東有關計劃外重大事件的表格（比如 CFO離職 公司宣佈新的買賣 摘牌通知 裁員 破產等）
* **10-Q** 公司的季報 按照規則10-Q不如年報詳細，公司被要求在財季結束的35天內提交10-Q
* **10-K** 公司年報，一個相當深入的報表，包含了需要了解公司的一切(比如高管薪酬 組織架構 經過審覈的財務報告)
* F-1 部分美國以外的公司註冊上市聲明
* 11-k 員工持股變動年度報告
* 3 首次持股聲明
* **4** 持股變動聲明
* 5 持股變動年度報告
* S-1 註冊上市聲明
* POS AM 招股信息更正說明
* 20-F 美國以外上市公司年度報告
* ARS 股東年報
* 6-K 美國以外上市公司臨時報告
* **14-A** 股東委託書決議